<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on A Hugo website</title>
    <link>/categories/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on A Hugo website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="/categories/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>VIM 基础命令</title>
      <link>/1/01/01/vim-%E5%9F%BA%E7%A1%80%E5%91%BD%E4%BB%A4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/1/01/01/vim-%E5%9F%BA%E7%A1%80%E5%91%BD%E4%BB%A4/</guid>
      <description>VIM 以前玩 Python 及之前用 Git 因为不熟悉 Vim 遇到了很多坑，进而导致屡次学习各项语言的放弃&amp;hellip;惨痛教训就源于这莫名其妙的 Vim&amp;hellip;
整理一下思路，重新出发。
Vi/Vim 常用的有三种模式：
 普通 模式 默认进入界面时的模式，此时只支持 Vi/Vim 的指令 Insert 模式 此模式下才能插入文本 选择模式  常用指令  i 在指令模式下，按「i」激活编辑模式； esc 在非指令模式下，按 esc 键退出 :wq 保存并退出  编辑（插入模式）模式常用指令 进入 Insert 模式 在普通模式下使用下面的键将进入插入模式，并可以从相应的位置开始输入
   CMD Description     i 光标位置开始编辑   I 行首插入   A 行末插入   a 自光标后编辑   o 当前行之后插入一行   O 当前行之前插入一行   cw 替换从光标所在位置后到一个单词结尾的字符    在指令模式下的一些其他选项</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>多维度账户体系与密码保护策略</title>
      <link>/1/01/01/%E5%A4%9A%E7%BB%B4%E5%BA%A6%E8%B4%A6%E6%88%B7%E4%BD%93%E7%B3%BB%E4%B8%8E%E5%AF%86%E7%A0%81%E4%BF%9D%E6%8A%A4%E7%AD%96%E7%95%A5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/1/01/01/%E5%A4%9A%E7%BB%B4%E5%BA%A6%E8%B4%A6%E6%88%B7%E4%BD%93%E7%B3%BB%E4%B8%8E%E5%AF%86%E7%A0%81%E4%BF%9D%E6%8A%A4%E7%AD%96%E7%95%A5/</guid>
      <description>也许在未来，所谓的传承也只是一个账户一个密码的交接而已。
是时候大致梳理一下，在这个无时无刻不与网络连接的时代中，我们该如何去使用密码的问题了。
多维度保护 关于密码保护，比较好的方式是根据用途、重要程度以及日常使用场景进行区分，并有针对性地采用相互独立的账户体系和密码模型。
一方面，保障最为重要的服务能安然置身事外；
一方面，对于不同的重要性差异巨大的账户进行有效隔离，建立起一个数据屏障；
哪怕被泄露了密码，也只是一部分账户因此受到牵连和进行挽救，其它密码集合依旧能安全并且可靠地使用。
这里的策略是：建立一个多维度的账户体系。相当于创造出几个能够互不干扰的平行世界。
邮箱使用策略 目前的各类网络服务依旧是以邮箱 ID 为核心进行的。在未来漫长的历史时期也会延续这样的方式，因而这里以邮箱使用策略开头。
我们对于不同的服务以邮箱账户来分隔。
 多账户  至少拥有三个不同类型的邮箱，每类邮箱使用的密码都不重复；
 核心邮箱  注册每一个核心邮箱账户都配置独立（不同于其它核心服务）的最高强度密码； 只用最为安全的邮箱服务注册，Gmail，Outlook； 用于注册最重要的连接并授权各种其它服务的服务平台，Facebook、Twitter、Dropbox、GitHub、微信、Evernote 与支付工具等； 用于作为日常邮箱的安全辅助邮箱；  日常邮箱  用于注册国内外日常频繁使用的各类站点，比如 Instagram、Quora、豆瓣、微博、知乎、Steam 等平台； 工具类注册，Instapaper、Pocket、Workflowy、Telegram、IFTTT 等工具； 为同一服务（例如 Dropbox、Evernote 一些网盘服务或其它）注册多账户策略的道具；  普通邮箱  用于注册日常需要使用，但不重要、不频繁使用的各类服务； 购置、试玩不常用的工具时需要的注册； 为同一服务注册多账户策略的道具；  临时邮箱  相当于临时使用的道具； 注册国内外各大邮箱平台的额外邮箱账户，整理为常备列表； 论坛注册下载； 有邀请优惠时可用到 应付充当自家水军所需的各种注册服务&amp;hellip;      Type Complexity     核心邮箱 最高强度且分别创建的密码   日常邮箱 高强度，分组独立使用，尽量不出现前一类搭配的密码片段及组合模式   普通邮箱 高强度，分组使用，不使用前两类密码片段   临时邮箱 随意，不使用第一第二类邮箱的密码片段    核心邮箱，需要特别提及一下，如何完善保护机制。包括但不限于：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>